統計師/ 研究經理筆試 2020

我今日去咗考研究經理，眼見網上冇乜人討論過歷屆考試內容，所以特登開個post同大學分享下。如果有嘢寫錯或者冇講，歡迎巴打們補充

考統計師嘅同考研究經理嘅份卷都係一樣，由10:00考到13:00，歷時三個鐘。考試形式同考DSE差唔多，都係喺中學度考，要帶計數機、身份證同電郵影印本。

值得一提嘅係，呢個筆試冇考過一題需要計數嘅題目，全部問題都係短答題或者寫文嘅。

考試分為三個部分：（有可能記錯佔分）
Part A 佔30分，有五條題目，每題各佔十分，考生只需回答三條，要用英文作答；
Part B 佔20分，為作文題，要用中文作答；
Part C佔60分，有三條題目，考生只需回答兩條，要用英文作答；

Part A
Q1. 考Data re-identification
Q2. 考scale of measurement: nominal, ordinal, interval and ratio
Q3. 考 Overfitting, bias and variance
Q4. 考 Supervised learning vs unsupervised learning
Q4. 考stratified random sampling and post stratification

Part B
有某篇報章就統計處嘅數字指控佢嘅數據自相矛盾，要你以統計師嘅身份去回信。報章用嘅數據係私人消費開支同零售業總銷售額嘅按年變動比率，話係某段時間一個變動平穩一個下跌係有問題；而個問題卷就俾咗呢兩個指標嘅定義同埋私人消費開支嘅組合部分嘅詳細數據，要你用呢啲資料解釋當中變化嘅原因。part B嘅內容分佔十二分，行文佔八分，所以語氣同格式都好重要㗎。不過大家經歷過DSE中文卷卷三嘅洗禮，相信冇難度啦。

Part C
Q1. 考Social Media Data，要考生比較收集social media data同傳統survey嘅分別
Q2. 考Survey for Ethnic minority via face to face interview，要考生寫一份proposal，說明做呢個調查嘅用處同要注意嘅地方
Q3. 考employment figures compiled by SEV and GHS同埋composite index。簡而言之，就係考用不同方法做嘅survey結果會有咩唔同，如果將唔同嘅結果合埋變成新嘅指標又會有咩好同唔好

考完筆試，我覺得要寫嘅嘢都好多，我三個鐘加埋大大話話都寫咗八張紙（當然有啲頁數唔係寫哂，寫中文有隔行，每題都有隔開兩至三行）我真係完成份卷剩低其實唔夠五分鐘。所以如果你係讀開stat平時唔多寫文嘅同學，好似我咁:3，就最好有心理準備要寫快啲。

另外，初出茅廬嘅我發現考場其實都有幾多大人，佢哋雖然冇大學生/研究生咁多，但都唔少。而且考試嘅人冇我想像中咁多，到考試結束嗰時，係禮堂每行嘅人數保守估計都只係十個人度，個考場一共有十二行，即係考試嘅人數得120個。我之前一直以為有二三百人考，知道少咗咁多人同我爭的確係輕鬆咗。

我希望多啲人好似我咁會公開唔同見工嘅情況，比更多人有心理準備。如果我之後有面試，應該都會將自己嘅經歷放上連登。如果我冇得面試，希望都有好心人好似我咁會同我講返啦。Thx😊

有冇個試既英文名?

Statistician/Research Manager Recruitment Examination

我比較好奇個試考既野要點讀，必須要先讀返個degree定係就咁自學都得?

我比較想知全港有幾多個考場😢😢

感覺只要你有讀過stat, 無論係major定minor, 只要讀熟啲machine learning同survey sampling就夠，至少今次份卷係(?)

Waiting list要等幾耐先入職？🧐

有冇人考完有下文

Yahoooo 終於收到interview通知喇😍😍😍😍

讀咗四年統計學嘅我，考之前/畢業前嘅目標就係可以入到interview，心諗如果連專讀統計系嘅我都唔夠冇讀過統計嘅人爭咪好瘀。而家終於得償所願喇，總算係對自己能力嘅一份肯定。將來出嚟社會做嘢都會有返啲信心。

RM? 我今朝都收到
係咪fail左statistician

我嘅條件只可以報RM咋

有冇人收到statistician interview通知?

樓主依家點